「黑糖虎紋」的點子

「黑糖虎紋」的點子

拍攝：李碧華

台灣「老虎堂」是家紅火的手搖飲品店，「黑糖專賣」為招徠，每日新鮮手炒，加上黑糖小火悶熬的波霸，又香又Q。

他們主打的，是「虎紋」。本在台中開發，但很快已造成全台「黑糖虎紋效應」──底層是熱的波霸、黑糖（代替果糖），加入純鮮奶（代替乏味的奶精），還可免費鋪一層厚厚的奶霜，由於冷熱漸變層，須搖晃（15下）或倒轉（1下），呈現漂亮的紋理，如老虎斑紋，成為超濃郁超人氣飲品。招牌作台幣55元，人人買了先拍照，放上網，玩得很開心、滿足。

分店陸續的開，連香港銅鑼灣也有（一杯30港元？貴了些，還是台灣地道的便宜又好喝）。

這老虎堂門前永遠有長長人龍。站前店在台北南陽街開張不久，沒一天不是人潮，排上一兩小時。頭幾天見此恐怖盛況我也死心了，等到晚一點去，沒人龍，但「黑糖波霸今日完售」，只有小號珍珠，那不完美所以又放棄了，下榻此區較方便，某日風雨人稀才快點到手，如此折騰特別可口呢。

波霸、珍珠奶茶是台灣最普及的飲品，大街小巷都見，為什麼他們異軍突起呢？就是「意念」取勝，店名霸氣，虎紋獨特，而且質樸香濃，一個點子打天下，成功自有秘訣，抄不了。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
父親節談食 (左丁山)

下一則
下一則
半夜食粗嘢 (李純恩)

甜撚到仆街, 3個人飲都飲唔掂

黑糖鮮奶味道好加上有養生功效，難怪造就黑糖飲料於短時間爆紅，每間台飲品門前都大排長龍。繼老虎堂被踢爆用糖漿及焦糖色素，最近有台媒再爆市面上號稱手工製作的古法黑糖，超過9成店家用粗糖再製的還原黑糖，不但沒有養生之效，更可能致癌！